支那大型快餐連鎖店德克士以JUST Egg取代一般雞蛋

中國大型快餐連鎖店德克士（Dicos）宣佈以JUST Egg的預焙植物蛋，取代一般的雞蛋塊。這是歷來首次有大型快餐店在多款日常餐單之中，以植物性產品取代動物性產品。

去年三月剛剛爆發全球健康危機之時，本雜誌曾經報導，由於全國大眾逐漸明白動物濕貨市場所造成的重大問題，並且開始意識到植物性替代品的諸多好處，中國的消費者對JUST Egg的興趣亦隨之大增。

Eat Just聯合創辦人兼行政總裁泰特里克（Josh Tetrick）説：「在整代人都追求更環保、更健康的食品之際，我們見證到JUST Egg受到中國消費者的熱捧。於全球植物蛋白發展的這一重要時刻，我們很感恩能夠與德克士合作。」

北京、上海、廣州、瀋陽、大連、長春、哈爾濱和海南省的500多間德克士門店將推出含有JUST Egg的三款早餐漢堡、三款貝果三明治和一款西式貝果全餐。

德克士營銷總監謝雅慧指：「消費者對營養、健康飲食和環保的興趣日益增加。德克士因此引入JUST Egg，為產品和品牌升級。我們在主要早餐餐單之中加入JUST Egg，使顧客能夠以多種方式體驗享受JUST Egg。我們期待消費者的反應，並將因應籌備未來的餐單。」

© Eat Just
© Eat Just
JUST Egg自2019年起在中國發售，於阿里巴巴旗下的天貓和京東等流行的電商平台上架，銷量同比年增長70%。該產品也在一些指定實體零售店和餐飲服務場所有售。

上年10月，Eat Just宣佈與一個財團合作。該財團由專注於食品及農業綜合企業的投資管理公司Proterra Investment Partners Asia Pte. Ltd.所領導。是次合作旨在於新加坡興建和營運一個植物蛋白生產設施，以滿足整個亞洲對JUST Egg產品的需求。

去年三月剛剛爆發全球健康危機之時

????
乜野危機

以前叫假蛋
而家包裝下就變成潮流

武漢肺炎

老老實實依加趁仲買得起就食多啲肉呀蛋
過多廿年窮人全部食假嘢人造食物
真嘢得有錢佬食得起

OK喎

我都覺